拯救陳伯行動

致各位連登絲巴打：
海富伯伯已經絕食左123小時，佢既生命巳經危在旦夕，但依然無法取得社會既關注，我建議有以下行動。
我希望我地所有既手足都係今明兩日收工時段去跪低，盡一切可能去希望佢停止絕食，咁樣做既目的有兩個。

1. 希望佢真係停止絕食
因為香港人要一齊贏，唔想佢就咁就輕生

2. 引起社會各界關注
張建宗條仆街問都未問候過佢，
皆因社會關注既程度不足，
我地咁做至少可以引起部分媒體報導。

3. 增強建立反對派形象
爭取淺藍派既支持

同伯伯講交比我地後生仔

大家覺得點睇

幫推

夾硬抬佢入醫院有無得諗

其實成功引起社會關注係其次
最重要都係唔想伯伯死

係淨係飲水 ?

Push

點救

推

阿伯就咁死左真係好撚慘架

我有權唔解鎖

最重要幫佢引起關注，先係佢最想要。

冇noise
跟本冇人留意

所以我地要出去幫佢引起社會關注

陳伯做其他野好過啦做咩絕食

我動議直接抬佢入醫院
絕食得我地心痛
敵人眼尾都唔會望

如果一班人陪佢絕食
會唔會感化到佢
我深信佢知絕食=自殘
佢未必忍心見到其他人咁做
到時再勸佢

琴日陳沛然醫生話同呀伯一換一但佢唔制

一早要
說服唔掂
係做就快

陳伯，個政府唔值得你咁做㗎！！！

真係好擔心佢地
有冇機會可以人多一齊去，然後（有需要就）預告傳媒
但最重要都係希望佢人冇事

有冇手足組團去勸

搵個同佢一齊絕食既手足扮暈
之後唔肯進食 要食一齊食？

陳伯多謝你
我地仲要一齊抗爭！

我覺得要 同個日議會大家抬走死士一樣道理

定係搵蘋果或者立場報導伯伯？

反咩對派???

好肉赤

尋日唔係話返咗屋企？

要走一齊走落去！
傷心既只有同路人！

我地可以再少一個人啦

唔*

林奠真係冇撚人性
一條一條人命為左佢而死/就死
佢可以一啲事都冇發生過咁

我和議

係做就快
拖多一分鐘
就危險多一分

有冇人反對
有冇隱藏危害喺入面

諗到個鳩方法 (唔好鬧我 )
大家帶好多好食野過去引佢
餓得滯 點都會食掛
或者大家一齊求佢食

辛苦陳伯 我23小時唔食野都頂唔順

同佢講 你再唔食野 我就跳樓自殺 一命換一命

推！！

吊水

Btw係咪要架車抬佢上

留返條命仔，有排玩！！

不如依家組團去勸說
勸唔掂就跪
跪唔掂就抬

puah

屌你好撚on9
人地深思熟慮想用呢種方法去明志
你做乜撚野想阻鳩住人姐樓主

你當人地係傻左？當人唔撚識諗？
on99

擔心

唔好講交畀後生仔
但可以同佢講佢條命同我地一樣咁重要

我平時都反對網上軍師
但呢單拖落去死得人喎
點都要干預

佢唔係跳樓一時衝動
係深思熟慮既決定
你阻佢就即係當佢係傻仔冇諗過野
咁樣對呀伯更加唔尊重

唔可以再失去更多嘅香港人

有無巴打有車
然後組幾個人夾佢上去車送佢去醫院啦

push

我地起碼要增加呢件事既關注率
依家根本冇人關注咁

推！
唔可以再犧牲任何人！

陳伯你仲告緊啲狗架
唔死得

No idea 唯有幫推

快
d
救
陳
伯

等陣搭車過嚟
唔想見到伯伯就咁犧牲

一齊去圍阿伯，排隊跪求佢回家食番飯

跪佢佢會唔會好難做？
Anyway, 我聽日收工會去

(請廣傳！）

以下餐廳/店舖係曾經係反送中期間，
強烈譴責示威者係暴徒擾亂香港、支持黑警濫用暴力、想食兩家茶禮既店舖
希望大家係抗爭以外，平時都可以齊心抵制呢啲舖頭，唔好再幫襯！
比佢地知支持黑警係要付出代價
所有資料由連登、Facebook、IG綜合所得，內容包括但不限於餐廳/飲品店/網店/實體店
如有補充，可以係下面填表 （spreadsheet唔會公開編輯驚比人玩野）
會盡量每日更新
另附上食環舉報熱線 2868 0000或 1823

enquiries@fehd.gov.hk

撐黑警/撐送中黑店名單

Facebook page

補充表格

我都係咁諗

確實係太少關注。

蘋果應該將呢單新聞放頭版

［急]重開，有無人住油尖旺想食好西？

推！

Push伯伯你話唔要輕生 你都唔可以！

香港搞絕食無迴響
政府話之你死

琴日唔係話佢屋企人勸退咗咖咩

非常好

同埋同佢講冷血政府係不理人民死活，否則點會死推送中法

可唔可以夾硬抬陳伯走先

多謝每一位為香港付出過嘅手足

好似發夢入立會咁 抬走伯伯啦
一個都不能少！！

好似返左屋企又出返黎

有冇屋企人之類？

推 唔可以再有死士

推！政府唔理佢，我地唔可以唔理佢！

依家消息有啲亂呀頂
有冇人知陳伯仲係唔係到
有冇人係附近 可唔可以fact check

政府完全冇理

人命響港共眼中唔值錢的

陳伯 唔好犧牲自己
你絕對可以利用自己嘅身份爭取大量老人家加入我哋
絕食絕對唔可取 你仲有其他嘢可以做

有冇人有冇人

有無伯伯最新情況

唔好等啦
有人喺附近就去勸吓佢先啦

支持 伯伯唔好再受苦啦
老人家身體好易有事

急求現場圖片

又真係幾鳩下

我無野講

陳伯食嘢啦

一定要比全世界知

前幾日唔係話佢屋企人勸走咗佢咩？

要贏一齊贏

救佢

dklm唔可以再少一個人

有冇人可以fact check伯伯仲係唔係到？
因為我住得遠

一齊走一齊走

無意義架,d 官冷血架

一小時前仲係度

叫佢唔好絕食

叫佢下次陪我地一齊出去

呢個政府唔值得再有人為佢受傷

喂 屌唔睇連登都唔記得佢
記者呢??
大單野WOR

去

頂係巴士喊咗出來，可以點做動我會理呢個仆街政府

後生仔自己救未來香港！
陳伯你心意我地收到

Support!!!

成世人捱到今時今日
唔係享福 ... 仲要為香港絕對

唉 好慚愧

而家係海富

推！！！
有無手足響金鐘可以過一過海富睇吓陳伯重係咪現場吖？
真係好擔心佢老人家捱到身體有問題

有兩個陳伯，走咗果位係教會陳伯，呢一位係粉嶺馬屎埔陳伯

成世人捱到今時今日
唔係享福 ... 仲要為香港絕食

唉 好慚愧

唔好有再多的犧牲

係咪，搞個tg傾時間

搞啦 唔識開

好

好多人分派去勸過，我想同時組到一大班後生去求佢，要跪我都冇問題

比d靚女相伯伯睇等佢充滿希望同有食慾

推呀

咁多人跪我相信伯伯唔會由得佢地跪咁耐

係就快 唔好拖喇！
好擔心伯伯身體

唔好咁啦陳伯呀
冇人理㗎真係

可唔可以直接call 白車帶佢走先呀
去醫院就算唔食野都可以吊下鹽水 冇咁危險

唔好再等聽日放工啦，絕食左咁耐隨時有生命危險，
來人救伯伯啊

push
聽日會去

除左陳伯，都仲有其他絕食人士，我聽日都會去支持

唔好等聽日呀，絕食左咁耐隨時有生命危險呀

有冇巴打識開group....我揀開group佢要我invite人既

推 真係唔想伯伯有事

一齊夾佢走

同一個人嚟㗎

你都真係鳩

而家係度？
係既我係新界過去 有冇人一齊？
雖然車費好貴但真係唔忍心
唔好話林鄭會唔會因為陳伯絕食而有少少難過
根本佢連有冇呢件事都未必知
真係可能死左先有人理

再講
林鄭月娥搞到一鑊泡
自己都大把野煩
點會有心機理個阿伯

Care陳伯既就只得我地同路人
一定要幫佢 一齊走！

絕對 係必須！
佢曝光率太低 幾乎好多人都唔知有人絕食緊 仲要係啊伯

快啲比佢停止絕食啦

夾硬抬走佢先pls

我而家都準備過去 旺角出發！！

有意去既入黎傾，係去先好，唔要花生友

兄弟們提吓陳伯，佢仲入咗單馬屎埔司法覆核申請，要留番條命同發展局局長打仗呀！

「七旬粉嶺北馬屎埔村民今入稟高院，提出司法覆核，指有關方案欺騙市民，對寮屋居民及農民不公，要求法庭頒令發展局改善方案。」

一個都不能少

停止絕食

一個都不能少呀

幫推
我喺外國去唔到

陳沛然醫生有一直跟進陳伯情況，睇佢個page應該係最準確嘅情況，在場亦有醫護人員mon住，我相信如果狀況去到嚴重嘅時候，佢地會出手
依家我擔心如果大家去到現場不斷勸佢，佢狀態咁差嘅時候聽住會更加辛苦，而夾硬抬走嘅話分分鐘一激動起上嚟更危險
我諗依家可以做嘅係盡量引起關注，唔好俾伯伯嘅心血白費

政府最唔會理既就係絕食既人

陳伯真係要食野啦。 再唔食野就出事啦

我知，有人可能會話係佢個人意願
但你真係忍心就咁睇住佢嘅生命慢慢逝去？
冇人會，任何一個都唔會
想救佢
係因為心入邊嘅一份不忍

一齊走，一齊走，一齊走
一個都不能少

全部人圍住佢 等d人知咩事

其實已經有一班人陪緊佢

推爆
陳伯唔好有事啊

之後返番去

伯伯 交俾後生啦

推一個都不能再少

點解無新聞

係就快 隨時出得

呢個都啱

但食唔食嘢呢啲冇得夾硬

陳伯呀你聽下班後生仔嘅話啦

有冇一個方法又可以尊重陳伯嘅決定，又可以確保佢生命安全？

我覺得要

要唔要人？元朗出黎

推，我無野講

交比我地後生仔陳伯你心意我地收到，而家仲唔回應嘅人之後都唔會理你佢地冷血架

你仲要陪住我地用第二個方法抗爭，陳伯求下你食野真正嘅老人家愈黎愈少，唔好出事

佢有佢嘅堅定之心， 勸佢唔到， 算數啦。

最好搵醫護巴

開啦

好似話伯伯糖尿唔飲得糖水？

所以我真係唔建議夾硬抬走佢年紀大加上絕食咗咁耐，一有咩混亂嘅話對佢嚟講更危險

點先可以幫到佢

Agger

pish

金鐘返工，返放工都去一去

推 伯伯要留返條命睇我哋贏

搵個時間一大堆人去勸佢停？
人就愈多愈好

病人有權拒絕接受治療

我冇嘢講

佢有醫生睇住，可唔可以叫返佢醫生幫佢打葡萄糖針，勸下佢。
約4-5個人，齊人，call白車，白車一到幫救護員挾佢上車，送院檢查？

立場有 20分鐘前

推呀 陳伯唔好再絕食

私煙bb咩你估

救，人命黎

真係唔值得

今日去過探佢
佢仲好堅決咁話 我嘅身體我自己知 我知自己去到邊個位唔得
但我都好擔心 唔知點先可以勸到佢

我聽日收工可以去幫手
不過當然希望佢今晚就返屋企喇

大家經過就勸下佢啦

陳伯仲係金鐘？

唔好呀 ！

唔想有第五個

呢個政府真係搞撚7錯

絕食做乜鬼
林鄭政府都唔會理
留番條命抗爭

聽日係咪去？

各位手足，有意幫手嘅可以入group傾！
禁花生友

推到上頭版

食野啦伯伯

我都好擔心伯伯
但又想尊重佢嘅選擇
但又擔心佢出事

擔心佢

我無嘢講
佢屋企人有無講咩

Pish

仲係現場？

建議後生男仔，易喊嘅可幫手勸勸，老人家多數肯後生仔講野，如果流埋馬尿，勸得走機會大。

#一個也不能少

唉

其他廢佬就同大媽共舞

蘋果 立場 入黎幫幫手

可唔可以叫醫生開啲有少少營養既水俾佢

抬佢走 而家心痛死我哋 政府又唔撚理

有巴打組隊10點去探陳伯

gogogo

push

但偏遠地區番工join唔到

有冇人join 而家去

Group有人去緊
初步約10點 早到都得

hi
我是絕食活動發起人陳凱興傳道。剛同陳沛然醫生與陳伯做檢查，他今日身體：血壓、血糖都正常，醫生認為他其實沒問題。因此，希望大家理解他並非危生命在旦夕。另外，陳醫生指如果他維生指數出問題，醫護會格硬狹佢走(杏林覺醒早午晚都來的check)

陳伯其實是耕田的，身體本身好好。在文獻記載，絕食過了第三、四天，身體會適應，繼而用其他方式處理身體消耗。陳伯指，他睇到醫生指示指數唔好，言之成理，他會退下來。請大家留意這是他的意願呢

我同佢已商量好，希望有人接力絕食，讓他有得休息，然後休息過後，再出來抗爭。我和一眾專業人員都已有足夠安全及專業人士睇實。

如有垂詢，不妨致電60770032找我啦

心痛

其實襯佢訓著時搬佢上白車得唔得

抬佢上白車啦
呢個政府冷血架 要保存有用之軀

推啊

點都好 多啲人探下佢都好啲啦

有冇人屋企有輪椅
的佢上去再送院

唔食野可以考慮下插胃喉/吊水

伯伯有糖尿病架

記得比時間佢休息
其實我地建議晚上6至9為探訪時間
絕食者要休息呀

佢有權拒絕

她女兒：他沒有糖尿。是皮膚病呀

係呀，大家幫幫手，一齊來做，因為我地絕緊食文宣做唔到，唔該

唉
垃圾政府
無人性

佢好似中途停咗幾日又返返黎？

推 伯伯食野啦

食野呀陳伯

不如一人拍條短片留言鼓勵陳伯，同勸佢停啦

之後揾人收集晒播比佢睇啦

伯伯精神睇上去還好！
現場都多寶礦力同嘢飲

有冇人依家去？

淋奠肯定唔會理

不如試下同佢講：「你仲有幫緊香港人打緊官司，如果你有乜野事就冇人承繼到落去，之前做嘅野就前功盡廢。唔可以放過班警察嫁！」

真係死都無人理喎.
政府好野

麻煩你地照顧好伯伯🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

真係要停呀唔係講玩

可以點做呀

陳伯

一定要比全世界睇到

我個人覺得
佢決心大到絕食都唔肯走既話
除左好似上面有人講跟佢一齊絕食等佢自動放棄之外
你格硬拖走佢或者咩跪低個D佢反而更加堅決

靠你地啦

出發點係好
但堂堂正正啲啦
阿伯有日知我地呃佢佢唔會好受

陳伯話佢未知絕食到幾時
但喺臨界點之前會食返嘢

同埋平時係去到九點就會完
佢就要沖涼瞓覺
大家平日可以嚟探吓佢

仆街政府唔會理你架

溫first aid 睇住

真係擔心死我 見到佢都仲精神 真係。。

搵一班義士，去求佢放棄絕食

必要時跪地都要

咁樣可以幫佢引起關注，亦都可以勸佢放棄

算唔算一石二鳥？

純比意見，不喜勿插

Pushhhh

成班人去陪佢啦 一齊代佢絕食, 希望以人數打動佢

救一救佢 老人家堅決起上黎仲勁過啲後生架

陳伯精神好好 大家放心

下午見佢精神好好
夜晚已經超過130hrs

伯伯話佢要堅守金鐘

推！希望佢冇事！

可唔可以搵幾個巴絲去、同伯伯講、
最好搵埋各大媒體
宣佈我哋（今日）唔再要政府回應訴求
因為政府唔會當人命係一件事
我哋淨係要見到絕食者永遠身體健康

其實伯伯仲有好多野可以為年輕人做
例如周圍同中立派解釋點解今次會咁多人出嚟抗爭
有d人見佢年紀大知佢唔係特登搞事會聽佢講
都好過絕食傷害自己身體垃圾政府又唔會理

佢唔食得甜嘢㗎！ 抹黑都做吓功課吖！

推！

推到立場去開 live

岩岩一班人出左金鐘探伯伯，伯伯仲係話要佢堅持到臨界點先肯停既，暫時係有精神既，不過都大約睇出伯伯絕食左咁耐會冇乜力氣
希望大家聽日/呢幾日可以去探下陳伯或者再勸下佢

伯伯去咗沖涼，其他義工講佢安全

咁樣（甘地）絕食左21日咪死左好多次

一齊組隊去探佢

陳伯今晚都算係幾精神講咗好多嘢
佢個個身體暫時無嘢係個口乾啲
頭先都有講佢feel到頂唔順會停
暫時唔洗果啲咩抬佢走果啲激烈手段住
同埋夜就唔好探佢喇
佢都要休息
上面有巴打post咗個探望時間留意返～

身體暫時無嘢係把聲沙啲...

推 伯伯唔好為呢個垃圾政府犧牲自己
我地好需要你

支持.....

我覺得今晚就要去跪，聽日好抬佢入院，伯伯唔好有事

推番有用post
香港人要團結

剛剛探完陳伯，佢已經絕食131小時。雖然個女同現場朋友都想陳伯休息，但佢一講就停唔到口，所以都傾到23:45（不過希望聽日黎既朋友都盡量早d，跟番官方傾計時間12:00-14:00 / 18:00-21:00）。陳伯精神唔錯，講野亦夠氣，頭先有人為佢量血壓，數字係127/86，算係好靚既數字，陳伯聽完仲好得戚。

有位黎探陳伯既女士好擔心，唔想有人再因爲呢件事犧牲，想叫陳伯小心身體、珍惜生命，陳伯就話其實自己係有底線既，佢去到臨界點就會停，只係唔鍾意人地叫佢撤佢就撤，好似玩玩下咁，佢好堅持好硬頸。昨日有人的左陳伯番屋企，佢話佢有照住做，類似係話”你叫我番咪番，我今日中午又番黎咋嘛！”有人笑陳伯蠱惑，佢仲頂咀話自己唔係蠱惑，係有策略。

見完佢真人冇咁擔心，相信醫護人員都肯定定時定候會睇住佢。不過我諗陳伯都好welcome大家探佢，同佢傾下計，現場除左陳伯之外，佢個女琳琳同另外幾位朋友都絕食緊，大家方便既都可以去探望，愈多人關注愈好！！！

推 文宣！

推！！！

唔好畀伯伯有事

香港加油

想像唔到絕食123個鐘有幾痛苦有幾折磨

推，唔想陳伯有生命危險

可以點樣幫到伯伯

收到。你地來其實佢都好開心。而家我地仲多左24小時 first aider 係度， 大家放心點啦！

大家幫幫忙 其實我地一眾絕食者有時都會狼點累，絕食將進入第6天了

冇糖尿呀！佢女表示，ok？

香港加油！

我地唔要再有烈士喇，唔想中止既一係比人接力啦

有冇人知最新情況？

有無人知陳伯而家點？

我尋晚11點幾去睇過陳伯，佢好精神，好好中氣，仲好風趣幽默。一路有醫生睇住，量血壓同糖尿，暫時一切正常。
陳伯話佢有底線，知道幾時要停 (上面已經有巴打提過)，而之前有街坊夾硬「劫持」佢返去，佢話，咁我咪應酬下佢囉，返到屋企第二日又搭車返出嚟。其實仲頻撲。
佢又話，大家嚟勸退，喺佢面前喊苦喊忽，其實佢壓力仲大。既然佢咁堅決，不如我地支持佢啦。
識左陳伯好多年，佢係十分硬頸，但佢亦都係好明白事理，十分精靈嘅伯伯，我對陳伯好有信心，佢唔會俾自己白白咁犧牲。

尋晚去睇過陳伯，佢好精神，好好中氣，風趣幽默，仲識駁咀添。
陳伯話佢知道底線，有咩事佢會即刻撤。現場有醫護同義工睇住，定時量血壓糖尿，暫時一切指數正常。上次有街坊「劫持」佢走，佢話咁咪應酬下佢地囉，第二日自己又搭車返出嚟，其實咁樣仲折騰。我覺得既然佢咁堅決，咁我地不如支持佢啦。
識左陳伯好多年，佢係好撚硬頸，但係亦都係一個好明白事理、十分精靈嘅伯伯。我對佢好有信心，佢唔會俾自己白白犧牲。

【73歲陳伯絕食明志 守望青年】

反送中的抗爭已經持續一段很長的時間，面對龐大的示威人群，政府直到今日，仍然拒絕民間提出的五大訴求，更加接連對示威的市民使用暴力。73歲的陳伯為了抗議警察暴力鎮壓，7月3日開始在金鐘絕食，雖然家人、村民同醫生多次勸退，但他回家之後又堅持再走出來，至今（7月8日夜晚）已經超過130小時。

稍後將有更詳盡文字報導。

財委會審議東北撥款 馬屎埔陳伯等三人通宵留守

地政籲村民今簽字交屋 否則難上北區公屋 馬屎埔環境關注組請願抗議

好多謝各位巴絲關心陳伯既情況，金鐘絕食發起員開左個tg 谷, 大家可以係呢個谷update 陳伯既情況

反送中絕食者分享

陳伯 加油呀！ 小心身體呀

振作!

10/7 1345
去咗海富探陳伯
佢仲好精神
佢托我同大家報平安
佢話知道好多人擔心佢
但目前仲撐到
到唔妥一定會停止
叫大家無需太擔心。
另外佢話今晚7點半有記者會
希望大家到場支持。

今晚係咪有記者會

宜家開緊

推.. 希望陳伯ok..

好擔心陳伯 佢依加點?

support

想問大家有無陳伯update? 好擔心

我都想知 推

加油
多謝你

【715 任務】今晚1830陳仔要人 海富要你